const Questions9 = [
    {
      "correct_answer":"ሀሰት",
      "incorrect_answers":[
        "እውነት"
      ],
      "question":"ፍሬቻ ተሽከርካሪን ለማሰቀደም አያገለገልም ፡፡",
      "type":"true false"
    },
    {
      "correct_answer":"ሀሰት",
      "incorrect_answers":[
        "እውነት"
      ],
      "question":"እረድፍ ከመቀየራችን በፊት አስቀድመን ሀዛርድ ፍሬቻ መብራት አለብን ፡፡",
      "type":"true false"
    },
    {
      "correct_answer":"ሀሰት",
      "incorrect_answers":[
        "እውነት"
      ],
      "question":"በጉዞ ላይ ከመቆማችን በፊት አስቀድመን የግራ ፍሬቻ ማሳየት አለብን ፡፡",
      "type":"true false"
    },
    {
      "correct_answer":"ሀሰት",
      "incorrect_answers":[
        "እውነት"
      ],
      "question":"የሠሌዳ መብራት በምሽት ጊዜ ከኋላ በኩል ያለውን ቦታ አጥርቶ ለማየት ያገለግላል ፡፡",
      "type":"true false"
    },
    {
      "correct_answer":"ሀሰት",
      "incorrect_answers":[
        "እውነት"
      ],
      "question":"የፍሬቻ መብራት ከፊትና ከኋላ ብቻ የሚገኝ የኤሌክትሪክ ክፍል ነው ፡፡",
      "type":"true false"
    },
    {
      "correct_answer":"ይበራል",
      "incorrect_answers":[
        "ብርት ጥፍት ይላል",
        "ይጠፋል",
        "መልሱ አልተሰጠም"
      ],
      "question":"ሞተር ሣይነሣ ቁልፍ ሲከፈት ዳሽ ቦርድ ላይ ያለ የዘይት ግፊት መለኪያ መብራት",
      "type":"multiple"
    },
    {
      "correct_answer":"የግራ",
      "incorrect_answers":[
        "የቀኝ",
        "ሀዛርድ",
        "ሁሉም መልስ ይሆናሉ"
      ],
      "question":"አንድ ተሽከርካሪ ከቆመበት ለመነሳት ቢፈልግ የሚጠቀመው ፍሬቻ፡-",
      "type":"multiple"
    },
    {
      "correct_answer":"የቀኝ",
      "incorrect_answers":[
        "የግራ",
        "ሀዛርድ",
        "መልሱ የለም"
      ],
      "question":"አንድ ተሽከርከሪ ለመቆም ቢፈልግ የሚጠቀመው ፍሬቻ ______ ነው፡፡",
      "type":"multiple"
    },
    {
      "correct_answer":"የሀዛርድ መብራት",
      "incorrect_answers":[
        "የቀኝ ፍሬቻ",
        "የፍሬን መብራት",
        "የማቆሚያ መብራት"
      ],
      "question":"ታርጋ ያለጠፉ ተሽከርካሪዎች ከወደብ ወደ ከተማ በሚገቡ ጊዜ የሚጠቀሙት መብራት _____ ይባላል፡፡",
      "type":"multiple"
    },
    {
      "correct_answer":"ሀሰት",
      "incorrect_answers":[
        "እውነት"
      ],
      "question":"በማሽከርካር ወቅት ማርሽ መለወጥ የሚያስፈልገው የተሸከርካሪውን ፍጥነትና አቅጣጫን ለመቆጣጠር ነው ፡፡",
      "type":"true false"
    },
    {
      "correct_answer":"ሀሰት",
      "incorrect_answers":[
        "እውነት"
      ],
      "question":"የፍሬሲዮን ጥቅም የተሸከርካውን ፍጥነት ለመጨመርና ለመቀነስ ያገለግላል ፡፡",
      "type":"true false"
    },
    {
      "correct_answer":"ሀሰት",
      "incorrect_answers":[
        "እውነት"
      ],
      "question":" በተሽከርካሪ ውስጥ ከሹፌሩ ፊት ለፊት ያሉት የመቆጣጠሪያ መሣሪያዎች የተሸከርካሪውን የአገልግሎት አይነት ለማወቅ ያገለግላሉ ፡፡",
      "type":"true false"
    },
    {
      "correct_answer":"የእጅ ፍሬን እና ከበድ ማርሽ መጠቀም",
      "incorrect_answers":[
        "ፍሬሲዮን መርገጥ",
        "ከበድ ማርሽ መጠቀም",
        "የእጅ ፍሬን መጠቀም"
      ],
      "question":"በቁልቁለት በምናሽከረክርበት ጊዜ በድንገት የእግር ፍሬን ቢበላሽ ተሸከርካሪውን ለማቆም ማድረግ ያለብን ተግባር የሆነው የቱ ነው?",
      "type":"multiple"
    },
    {
      "correct_answer":"የእግር ፍሬን ያዝ ለቀቅ በማድረግ ከባድ ማርሽ ማስገባት",
      "incorrect_answers":[
        "አስቀድሞ ማርሽ ማስገባትና ፍሬን በሀይል መርገጥ",
        "የእጅና የእግር ፍሬኑን በአንድ ጊዜ መያዝና መሪውን መጠምዘዝ",
        "የነዳጅ መስጫውን በመርገጥ ነዳጅ መስጠት"
      ],
      "question":"አንድ አሽከርካሪ በሚያንሸራትት መንገድ ላይ እየነዳ ባለበት ጊዜ ተሽከርካሪውን ለማቆም ቢፈልግ ምን ማድረግ አለበት ?",
      "type":"multiple"
    },
    {
      "correct_answer":"ሀ. የተሸከርካሪውን ፍጥነት በፍሬን በመቀነስ ፍሪሲዮን ተጠቅሞ ከባድ ማርሽ ማስገባት",
      "incorrect_answers":[
        "ለ. ነዳጅ አለመስጠትና ፍሬን ተጠቅሞ ፍሪሲዮን ረግጦ ማርሹን ከከባድ ወደ ቀላል መለወጥ",
        "ሐ. በቂ ነዳጅ መስጠትና ማርሹን ከአራተኛ ወደ አምስተኛ መለወጥ",
        "መ. ሀ እና ለ መልስ ይሆናሉ"
      ],
      "question":"በፍጥነት እየነዳህ ከቀላል ወደ ከባድ ማርሽ መለወጥ ብትፈልግ ማድረግ ያለብህ ተግባር የሆነው የቱ ነው?",
      "type":"multiple"
    },
    {
      "correct_answer":"¾ ሰከንድ እና 0.75 ሰከንድ",
      "incorrect_answers":[
        "¾ ሰከንድ",
        "1 ሰከንድ",
        "0.75 ሰከንድ"
      ],
      "question":"አንድ አሽከርካሪ በቅፅበት ተሸከርካሪውን ማቆም ቢኖርበት እግሩን ከነዳጅ መስጫ ፔዳል ላይ አንስቶ የፍሬን ፔዳል ላይ ለማሳረፍ ምን ያህል ጊዜ ይፈጅበታል?",
      "type":"multiple"
    },
    {
      "correct_answer":"ሀሰት",
      "incorrect_answers":[
        "እውነት"
      ],
      "question":"ማርሽ ፍጥነት ለመቀነስ ከማገልገሉ ሌላ የተሸከርካሪን አቅጣጫም ለመለወጥ ያገለግላል ፡፡",
      "type":"true false"
    },
    {
      "correct_answer":"50",
      "incorrect_answers":[
        "55",
        "40",
        "60"
      ],
      "question":"አንድ አሽክርካሪ ፍሬቻ ወይንም የእጅ ምልክት በ ____ ሜትር ክልል ውስጥ ማሳየት አለበት",
      "type":"multiple"
    },
    {
      "correct_answer":"ማርሽ",
      "incorrect_answers":[
        "የነዳጅ መስጫ",
        "የሞተር ማስነሻ ቁልፍ",
        "የፍሬሲዮን ፔዳል"
      ],
      "question":"ከሚከተሉት አንዱ እንደ እጅ ፍሬን ማገልገል ይችላል?",
      "type":"multiple"
    },
    {
      "correct_answer":"ስፖኪዮ",
      "incorrect_answers":[
        "የጎን መብራት",
        "አንፀባራቂ ምልክት",
        "መልሱ አልተሰጠም"
      ],
      "question":"ከሚከተሉት አንዱ የተሸከርካሪ የትእይንት መቆጣጠሪያ መሣሪያ ነው፡፡",
      "type":"multiple"
    },
    {
      "correct_answer":"የዝናብ መጥረጊያ መስራቱን ማረጋገጥ",
      "incorrect_answers":[
        "በኩርባ መንገድ ላይ ፍሬን አለመጠቀም",
        "ከቆምንበት ስንነሳ በዝግታ መነሳት",
        "በሚያንሸራትት ቦታ ላይ በዝግታ ማሽከርከር"
      ],
      "question":"በዝናባማ የአየር ሁኔታ ዉስጥ ከማሽከርከራችን በፊት ማድረግ የሚገባን ጥንቃቄ የቱ ነዉ",
      "type":"multiple"
    },
    {
      "correct_answer":"ረጅም የግንባር መብራት",
      "incorrect_answers":[
        "አጭር የግንባር መብራት",
        "የዝናብ መጥረጊያ",
        "ሁሉም መልስ ነው"
      ],
      "question":"በጭጋጋማ የአየር ሁኔታ ውስጥ መጠቀም የማይገባን",
      "type":"multiple"
    },
    {
      "correct_answer":"በተሸከርካሪዎች መካከል ያለውን ርቀት መጠበቅ",
      "incorrect_answers":[
        "የትራፊክ ምልክቶችን አለማክበር",
        "በፍጥነት ማሽከርከር",
        "ሁሉም መልስ ነው"
      ],
      "question":"አደጋን ተከላክሎ ለማሽከርከር ማድረግ የሚገባን",
      "type":"multiple"
    },
    {
      "correct_answer":"በፍጥነት የምንጓዝበት",
      "incorrect_answers":[
        "ፍጥነታችንን የምናስተካክልበት",
        "በፍጥነት የምንቀድምበት",
        "መልሱ አልተሰጠም"
      ],
      "question":"የሰከንዶች ህግ ስንል",
      "type":"multiple"
    },
    {
      "correct_answer":"ሃዛርድ መብራት ማብራት እና ሦስት ጎን አንፀባራቂ ማስቀመጥ",
      "incorrect_answers":[
        "ሃዛርድ መብራት ማብራት",
        "ሞተር አለማጥፋት",
        "ሦስት ጎን አንፀባራቂ ማስቀመጥ"
      ],
      "question":"አደጋ በደረሰበት ቦታ ተጨማሪ አደጋ እንዳይከሰት ምን ማድረግ አለብን",
      "type":"multiple"
    },
    {
      "correct_answer":"ሁሉም መልስ ይሆናሉ",
      "incorrect_answers":[
        "የጎማ ነፋስ",
        "የሚያንጠባጥብ ፍሳሽ ካለ",
        "የተለያዩ መብራቶችን"
      ],
      "question":"ከጉዞ በፊት ተሽከርካሪን ስንፈትሽ እየተዟዟርን የምናየዉ",
      "type":"multiple"
    },
    {
      "correct_answer":"ሀሰት",
      "incorrect_answers":[
        "እውነት"
      ],
      "question":"በጉዞ ላይ ያለን ተሸከርካሪ በድንገት ለማቆም እጅ ፍሬን ቀስ በቀስ በመያዝ ነው ፡፡",
      "type":"true false"
    },
    {
      "correct_answer":"ሀሰት",
      "incorrect_answers":[
        "እውነት"
      ],
      "question":"በአብዛኛውን ጊዜ በቀላል ተሽከርካሪዎች 3ኛና 4ኛ ማርሽ ከባድ ማርሽ ተብለው ይገለጻሉ ፡፡",
      "type":"true false"
    },
    {
      "correct_answer":"እውነት",
      "incorrect_answers":[
        "ሀሰት"
      ],
      "question":"በማንዋል ማርሽ ላይ የሚገኙት የማርሽ ዓይነቶች የሚገለጹት በቁጥር ነው ፡፡",
      "type":"true false"
    },
    {
      "correct_answer":"እውነት",
      "incorrect_answers":[
        "ሀሰት"
      ],
      "question":"ተሸከርካሪን ስናቆም ጎማን ከመንገዱ ጠርዝ ማቆም ያለብን 40 ሴ.ሜ ርቀት ያህል ነው ፡፡",
      "type":"true false"
    },
    {
      "correct_answer":"የኋላ",
      "incorrect_answers":[
        "1ኛ",
        "2ኛ",
        "4ኛ"
      ],
      "question":"ተሸከርካሪን ቁልቁለት ላይ ስናቆም ማስገባት ያለብን የማርሽ ዓይነት የትኛው ነው",
      "type":"multiple"
    },
    {
      "correct_answer":"1ኛ ወይም የኋላ",
      "incorrect_answers":[
        "1ኛ",
        "2ኛ",
        "የኋላ"
      ],
      "question":"ተሸከርካሪን በሜዳማ ቦታ ላይ ስናቆም የምንጠቀመው ማርሽ የትኛውን ነው",
      "type":"multiple"
    },
    {
      "correct_answer":"5ኛ",
      "incorrect_answers":[
        "1ኛ",
        "2ኛ",
        "የኋላ"
      ],
      "question":"ከሚከተሉት ውስጥ አንዱ ቀላል ማርሽ ነው",
      "type":"multiple"
    },
    {
      "correct_answer":"የእጅ ፍሬን",
      "incorrect_answers":[
        "የመቆጣጠሪ መብራት",
        "ሪዶታ",
        "የእግር ፍሬን"
      ],
      "question":"ተሸከርካሪው ከቆመበት ቦታ እንዳይንቀሳቀስ አስሮ የሚይዝ መሣሪያ ______ ይባላል፡፡",
      "type":"multiple"
    },
    {
      "correct_answer":"ሀሰት",
      "incorrect_answers":[
        "እውነት"
      ],
      "question":"ባለቀ ጎማ ማሽከርከር ለተሸከርካሪው ተጨማሪ ጉልበት እንዲያገኝ ያደርገዋል ፡፡",
      "type":"true false"
    },
    {
      "correct_answer":"1ኛ",
      "incorrect_answers":[
        "1ኛ",
        "3ኛ",
        "የኋላ"
      ],
      "question":"ተሸከርካሪውን ከቆመበት ወደፊት ለማንቀሳቀስ የሚያገለግል የማርሽ ዓይነት የሆነው የቱ ነው፡፡",
      "type":"multiple"
    },
    {
      "correct_answer":"ሀሰት",
      "incorrect_answers":[
        "እውነት"
      ],
      "question":"አሽከርካሪዎች በጉዞ ላይ እንዳሉ ጎማ ቢፈነዳ ቶሎ ብለው ድንገተኛ ፍሬን መጠቀም አለባቸው ፡፡",
      "type":"true false"
    },
    {
      "correct_answer":"ሀሰት",
      "incorrect_answers":[
        "እውነት"
      ],
      "question":"የእግር ፍሬንና የእጅ ፍሬን ተግባር ተመሳሳይ ነው ፡፡",
      "type":"true false"
    },
    {
      "correct_answer":"ሀሰት",
      "incorrect_answers":[
        "እውነት"
      ],
      "question":"ቀይ የትራፊከ መብራት ብልጭ ድርግም ሲል የደረሰ አሽከርካሪ ፍጥነቱን ቀንሶ ማለፍ አለበት ፡፡",
      "type":"true false"
    },
    {
      "correct_answer":"30 ሰኮንድ",
      "incorrect_answers":[
        "1 ደቂቃ",
        "40 ሰኮንድ",
        "ሁሉም"
      ],
      "question":"የአንድ ተሸከርካሪ ሞተር አልነሳም ካለ የማስነሻ ቁልፍን ከ ______ በላይ ጠምዝዞ መያዝ አይገባም፡፡",
      "type":"multiple"
    },
    {
      "correct_answer":"ማርሽን ዜሮ ማድረግ እና የእጅ ፍሬን መያዙን ማረጋገጥ",
      "incorrect_answers":[
        "ማርሽን ዜሮ ማድረግ",
        "የእጅ ፍሬን መያዙን ማረጋገጥ",
        "መልሱ የለም"
      ],
      "question":"ሞተር በማስነሳት ጊዜ",
      "type":"multiple"
    },
    {
      "correct_answer":"በ1 ኛ ማርሽ",
      "incorrect_answers":[
        "በ3ኛ ማርሸ",
        "በ4ኛ ማርሸ",
        "በ2ኛ ማርሸ"
      ],
      "question":"ማንኛውም ጭነት የጫነ ተሸከርካሪ በዳገት ቦታ ላይ መነሣት ያለበት",
      "type":"multiple"
    },
    {
      "correct_answer":"በጨለማ ጊዜ ለማየት እና ከሌሎች አሸከርካሪዎች ጋርመልዕክት ለመለዋወጥ",
      "incorrect_answers":[
        "በጨለማ ጊዜ ለማየት",
        "ከሌሎች አሸከርካሪዎች ጋርመልዕክት ለመለዋወጥ",
        "መልሱ የለም"
      ],
      "question":"የተሽከርካሪ የግንባር መብራት የሚጠቅመው",
      "type":"multiple"
    },
    {
      "correct_answer":"ሀሰት",
      "incorrect_answers":[
        "እውነት"
      ],
      "question":"የአንድ ተሽከርካሪ ሞተር ለማስነሳት የእጅ ፍሬን መያዝ አይገባም ፡፡",
      "type":"true false"
    },
    {
      "correct_answer":"ፍሪሲዮን እና የነዳጅ ፔዳል አመጣጥኖ መጠቀም",
      "incorrect_answers":[
        "ፍሪሲዮን ፔዳል መርገጥና አንደኛ ማርሽ ማስገባት",
        "ወደ ፊትና ወደ ኋላ በመመልከት መስታወቶችን በሚገባ መጠቀም",
        "ሞተሩን እንዳይጠፋ ነዳጅ በመስጠት በዝግታ መልቀቅ"
      ],
      "question":"ዳገት ላይ አንድን ተሽከርካሪ ባላንስ ለማድረግ ቢያስፈልግ",
      "type":"multiple"
    },
    {
      "correct_answer":"ሁሉም መልስ ነው",
      "incorrect_answers":[
        "ፍጥነታቸውን መቆጣጠር",
        "የመንገዱን ሁኔታ አስቀድሞ መረዳት",
        "የተሽከርካሪውን ቴክኒካዊ አቋም መፈተሽ"
      ],
      "question":"አሽከርካሪዎች ሲያሽከረክሩ አደጋ እንዳያደርሱ መውሰድ የሚገባቸው ጥንቃቄ፡፡",
      "type":"multiple"
    },
    {
      "correct_answer":"ሁሉም መልስ ነው",
      "incorrect_answers":[
        "ከኋላ ያለውን ትዕይንት መቆጣጠር",
        "ከኋላ ያለን ተሽከርካሪ እንዲቀድም በምልክት ማሳወቅ",
        "የኋላ መስታወትን ንጽህና መቆጣጠር"
      ],
      "question":"አሽከርካሪዎች ከኋላ በኩል የሚደርሰውን ግጭት ለመከላከል ሊያደርጊት የሚገባ ጥንቃቄ",
      "type":"multiple"
    },
    {
      "correct_answer":"ከፊት በተቃራኒ አቅጣጫ መንገድ የሚመጣን ተሽከርካሪ ፍጥነት ማገናዘብ",
      "incorrect_answers":[
        "መቅደም የሚቻለው በቀኝ በኩል መሆኑን መገንዘብ",
        "በበቂ ጊዜና ርቀት ላይ የቀኝ ፌሬቻ ማሳየት",
        "ሁሉም መልስ ነው"
      ],
      "question":"አሽከርካሪዎች ሌሎች ተሽከርካሪዎችን ለመቅደም ሲፈልጉ ሊያደርጉት የሚገባ ጥንቃቄ",
      "type":"multiple"
    },
    {
      "correct_answer":"ሁሉም መልስ ነው",
      "incorrect_answers":[
        "ለመቅደም በግራ በኩል መሆኑን መገንዘብ",
        "ለመቅደም የተከለከለ ስፋራ እንዳልሆነ መረዳት",
        "ሶስተኛ ተደራቢ ሆኖ መቅደም ክልክል እንደሆነ ማስተዋል"
      ],
      "question":"አንድን ተሽከርካሪ ለመቅደም ሲፈለግ",
      "type":"multiple"
    },
    {
      "correct_answer":"ሁሉም መልስ ነው",
      "incorrect_answers":[
        "ፍጥነትን መቀነስ",
        "ፍሬቻ መጠቀም",
        "ለተላላፊ ቅድሚያ መስጠት"
      ],
      "question":"በማንኛውም መጠምዘዢያ ቦታ ላይ ተሽከርካሪን በማሽከርከር ጊዜ",
      "type":"multiple"
    }
  ]



export default Questions9